一周內兩度訪京 林鄭：因故宮魅力無人可拒絕

【西九故宮館】
一周內兩度訪京
林鄭：因故宮魅力無人可拒絕

身兼西九文化區管理局主席的政務司司長林鄭月娥下午在北京出席故宮文物醫院、故宮教育中心和建福榜揭幕典禮，她致詞時稱一周內兩度訪京，是因為「故宮的魅力沒有人可以拒絕」，又對3名港人作出鉅額捐款成為首批進入建福榜的人感到榮幸。

林鄭稱，今次故宮推出的三個項目，涉及文物修復、教育及私人捐贈，對香港即將興建的香港故宮文化博物館有啟發性。她稱香港的故宮館亦會設有相關設施，包括富教育用途和展示私人收藏家捐出收藏的展館，她又感謝國家文化部、文物局和故宮對香港建館的大力支持，稱港府一定會將事情做好。

同場出席活動的故宮博物院院長單霽翔就稱，收到首批捐款達3.7億元人民幣，金額大多數是來自香港，承諾會公開透明地運用款項。他特別鳴謝捐錢修復故宮文物的人士和機構，包括由「梁粉」恒隆地產主席陳啟宗做主席的香港中國文物保護基金會捐出一億元人民幣支持「養心殿研究性保護項目」。他亦感謝林鄭推薦，令國際文物修後學會在故宮設立首個海外文物保護培訓機構，希望林鄭繼續關心培訓機構的發展。

林鄭係咪贏硬？

魅力沒法擋，唏

佢想做港版王熙鳳
老董做賈母
係就大把花生食

奶出面

屌，咁你自己同故宮扑野扑飽佢囉屌你老母，關我地香港人撚事呀！

嘩 個奴才樣

外省人林鄭不愧係炎黃子孫

一陣有人jr唔知尷唔尷尬呢

呢條奶共狗同689有得揮